特朗普狂言香港「玩完」 李小加：充滿自毀意境

中美關係陷入前所未有的冰點，美國總統特朗普連翻加推對華制裁措施，甚至狂言香港國際金融中心的地位要「玩完」（go to hell）。港交所（388）行政總裁李小加昨日在中期業績會上回應制裁時稱，美國現時的制裁手法與歷史完全不一樣，對美方真假難辨、逾越底線的制裁，形容是「充滿自我毀滅的意境」，無法想像且難以準備。又稱，「天要下雨，娘要嫁人」，一定有應對之法；惟港交所中期業績創新高，足證明其競爭力。

面對美方對中資企業限制加碼，李小加笑言自己「沒有Twitter帳戶，要不斷消化新聞。」他認為，華企必須為此做好準備。對於美國合理且可預測的制裁，企業需盡快找到應對方案。然而，對於部分真假難辨，且突破底線的制裁，難以想像且作出應對。李小加續指，不合理的制裁實際上令美方亦損失巨大，如同「殺敵一千，自毀八百」，甚至是「殺敵八百，自毀一千」。他相信，市場具有智慧，會判斷消息的真假，若最壞的情況出現，「天要下雨，娘要嫁人，路還要走」，一定能找到應對方案。

市場擔心中美關係漸行漸遠，將影響港交所立足中國、連接世界，擁抱科技的三年戰略規劃。李小加在會上大派「定心丸」表示，中美兩大經濟體角力，但雙方仍能保持在金融領域上的互聯互通，故立足中國、連接世界在新的環境中，將會展開新的意義及重點。無論中美關係如何變化，港交所不存在改變戰略，而是在動盪中不斷尋找能夠立足的穩定三角。

在中美關係惡化，或影響國際企業赴港上市問題上，李小加坦言，目前本港新股市場對國際企業而言，不具備天然競爭力。然而，隨著中港互聯互通全面推進，甚至延伸至一級市場時，國際上需要中國資本的發行人，必然會考慮香港或內地市場。他說：「中國資本一定走向世界，而世界資本一定進入中國」，不存在短期政治因素，對長期發展造成實質性的改變。

此外，為應對華企明年年底批量退市的潛在危機，美方亦提前作出準備。彭博報道，美國國務院周二致函大學院校，敦促其處理掉捐贈基金所持有的中國股票，並警告學校要在持有這些股票變得更麻煩之前未雨綢繆。國務院負責經濟成長、能源和環境事務的副部長Keith Krach在信中寫到，「剝離是謹慎之舉，持有這些股票還將面臨，與華企不得不重列財務狀況有關的高風險。」

標普全球評級發表報告指，在美上市的受評中資企業，若被動從美股退市，不會對其信用狀況構成重大威脅。

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

Push

歐美放生華為

港交所仲有得玩落去？即係點都攬炒唔到班金融撚

基本法

又自high

李小加:我已遞左一年後辭職信，所以我講嘅野充滿說服力，信我沒有問題